\chapter*{Erklärung der Kandidatin / des Kandidaten}

\begin{description}[$\Box$~]
\item

Hiermit erkläre ich, Fabian Spottog,\\ die Master-Abschlussarbeit:\\\\
\frqq Internationalisierung mit zentralem Sprach-Repository für Java, .NET Core u.a. Anwendungen\flqq \\\\
habe ich selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen Quellen und Hilfsmittel verwendet.

\end{description}

\vspace{2cm}

\begin{minipage}[t]{3cm}
\rule{3cm}{0.5pt}
Datum
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{9cm}
\rule{9cm}{0.5pt}
Unterschrift der Kandidatin / des Kandidaten
\end{minipage}
\newpage
\chapter*{DVD zur Master-Abschlussarbeit}
Die angefügte DVD enthält:
\begin{itemize}
\item Dokumentation im PDF- und LaTeX-Format
\item den kompletten Quellcode
\item REST-Service als WAR-Datei und Hyper-V Image
\end{itemize}